\subsection{Quantidade de Vagas}
\label{sec:vagas}

A FGA oferece 560 vagas anuais (ou 280 vagas semestrais) para o Bacharelado em Engenharia (Área Básica de Ingresso) e os alunos devem optar por um dos cursos de engenharias oferecidos. No caso da Engenharia de Software, são oferecidas 56 vagas semestrais. A relação candidato por vaga, que mensura a demanda pelo curso, não pode ser medida especificamente para cada um dos cursos de engenharia da FGA devido ao regime de entrada única adotado na Faculdade. Segundo dados disponibilizados pela Diretoria de Inovação e Estratégias para o Ensino de Graduação (DIEG) do Decanato de Ensino de Graduação (DEG), a demanda de vagas para o Bacharelado em Engenharia nos processos seletivos de 2019 da UnB (Relação Candidato por Vaga para o Bacharelado em Engenharia em 2019) é de 3,23 (via, PAS) e 2,38 (via, Vestibular). Ressalta-se que a demanda para o Bacharelado em Engenharia (Área Básica de Ingresso) pelo Sistema de Seleção Unificada (SiSU) foram realizados pelo MEC e não foram cedidos para a UnB. 

Para o ano de 2020, o vestibular não foi realizado por conta da pandemia de COVID-19 ter impedido a realização de processos seletivos presenciais. Por conta disto, metade das vagas anuais ofertadas foi dividida entre os dois semestres de 2020 e preenchidas pelo Acesso ENEM. Segundo dados disponibilizados pela Diretoria de Inovação e Estratégias para o Ensino de Graduação (DIEG) do Decanato de Ensino de Graduação (DEG), a demanda de vagas para o Bacharelado em Engenharia para os demais processos seletivos de 2021 (Relação de Candidatos por Vaga para o Bacharelado em Engenharia ABI em 2020) foi de 4,05 (via, PAS), 6,38 (acesso ENEM, 1/2020) e 3,71 (acesso ENEM, 2/2020).

Para o ano de 2021, devido à pandemia de COVID-19 ter causado impossibilidade de realização das provas presenciais durante o primeiro semestre do ano de 2021, excepcionalmente o ingresso por meio da nota do Enem foi 100\% no primeiro semestre letivo de 2021 e do Programa de Avaliação Seriada (PAS) integralmente no segundo semestre letivo de 2021. Segundo dados disponibilizados pela Diretoria de Inovação e Estratégias para o Ensino de Graduação (DIEG) do Decanato de Ensino de Graduação (DEG), a demanda de vagas para o Bacharelado em Engenharia para os demais processos seletivos de 2021 (Relação Candidato por Vaga para o Bacharelado em Engenharia em 2021) é de 1,75 (via, PAS) e 4,05 (acesso ENEM).

\section{Público Alvo}
\label{sec:publicoalvo}

De acordo com o levantamento realizado no site Avaliação UnB, apresentado na Tabela \ref{tab:PerfilGeral}, dispôs-se a série histórica dos ingressantes, matriculados e formados no curso de Engenharia de Software da Faculdade do Gama (FGA/UnB) no período entre 2015 a 2020. São considerados:
\begin{itemize}
\item \textbf{Ingressantes:} estudantes que entraram na UnB em cada ano da série 2015-2020; 
\item \textbf{Matriculados:} todos os estudantes da UnB que efetuaram matrícula em cada ano da série 2015-2020 em ao menos uma disciplina, de acordo com seu histórico escolar; e 
\item \textbf{Formados:} todos os estudantes que saíram do curso por formatura em graduação, também em cada ano da série 2015-2020. 
\end{itemize}

\input{software/tabelas/PerfilGeral.tex}  

Todos os dados apresentados, a seguir (Seções \ref{sec:ingressante}, \ref{sec:matriculado}, \ref{sec:concluinte} e \ref{sec:metricas}), referentes ao período de \textbf{2015 a 2020}, possuem como fonte de informações o Sistema de Graduação (SIGRA). Os dados de \textbf{2015 a 2019}, tiveram sua última atualização realizada em 03 de novembro de 2020 (ver \url{https://www.avaliacao.unb.br/images/perfilestudantes/historico/2015a2019/Relatorio_Perfilhistorico_UnB_FGA_Engenharia_de_Software_B_-_Integral_2020-11-03.html}) e, os dados do ano de \textbf{2020}, tiveram sua a última atualização realizada em 29 de setembro de 2021 (ver \url{https://www.avaliacao.unb.br/images/perfilestudantes/2021/Relatorio_Avalia_UnB_FGA_ENGENHARIA_DE_SOFTWARE_2021-09-29.html}).

\section{Perfil do Ingressante}
\label{sec:ingressante}

No período de \textbf{2015 a 2020}, conforme levantamento no site Avaliação UnB, foram contabilizados \textbf{752} discentes que ingressaram no curso de Engenharia de Software desses, 99 (13,2\%) são do sexo feminino e 653 (86,8\%) são do sexo masculino (Tabela \ref{tab:IngressantesSexo}). Outras informações sobre o perfil dos ingressantes, tais como: faixa etária, raça/cor, ingressantes por cota, forma de ingresso no curso, forma de saída do curso e tipo de apoio prestado aos ingressantes, podem ser visualizadas respectivamente nas Tabelas \ref{tab:IngressantesFaixaEtaria}, \ref{tab:IngressantesRacaCor}, \ref{tab:IngressantesCota}, \ref{tab:IngressantesFormaIngresso}, \ref{tab:IngressantesFormaSaida} e \ref{tab:IngressantesApoio}. 

\input{software/tabelas/IngressantesSexo.tex}

\input{software/tabelas/IngressantesFaixaEtaria.tex}

\input{software/tabelas/IngressantesRacaCor.tex}

\input{software/tabelas/IngressantesCota.tex}

\input{software/tabelas/IngressantesFormaIngresso.tex}

\input{software/tabelas/IngressantesFormaSaida.tex}

\input{software/tabelas/IngressantesApoio.tex}

\section{Perfil do Matriculado}
\label{sec:matriculado}

Conforme levantamento no site Avaliação UnB, no período entre \textbf{2015 a 2020}, foram contabilizados \textbf{4077} discentes que efetuaram matrícula no curso de Engenharia de Software, desses matriculados, 527 (12,9\%) são do sexo feminino e, 3550 (87,1\%) são do sexo masculino (Tabela \ref{tab:MatriculadosSexo}). Outras informações sobre o perfil dos matriculados, tais como: faixa etária, raça/cor, matriculados por cota, forma de ingresso dos matriculados no curso, forma de saída dos matriculados do curso e tipo de apoio prestado aos matriculados, podem ser visualizadas respectivamente nas Tabelas \ref{tab:MatriculadosFaixaEtaria}, \ref{tab:MatriculadosRaca-cor}, \ref{tab:MatriculadosCota}, \ref{tab:MatriculadosFormaIngresso}, \ref{tab:MatriculadosFormaSaida} e \ref{tab:MatriculadosApoio}.

\input{software/tabelas/MatriculadosSexo.tex}

\input{software/tabelas/MatriculadosFaixaEtaria.tex}

\input{software/tabelas/MatriculadosRaca-cor.tex}

\input{software/tabelas/MatriculadosCota.tex}

\input{software/tabelas/MatriculadosFormaIngresso.tex}

\input{software/tabelas/MatriculadosFormaSaida.tex}

\clearpage
\input{software/tabelas/MatriculadosApoio.tex}

\section{Perfil do Concluinte e Acompanhamento dos Egressos}
\label{sec:concluinte}

De acordo com as informações extraídas no site Avaliação UnB, para o período entre 2015 e 2020, foram contabilizados \textbf{274} discentes formados no curso de Engenharia de Software, desses, 46 (16,8\%) são do sexo feminino e 228 (83,2\%) são do sexo masculino (Tabela \ref{tab:FormadosSexo}). Outras informações sobre o perfil dos formados, tais como: faixa etária, raça/cor, matriculados por cota, evolução de formados por cota, forma de ingresso, formados por forma de saída, e tipo de apoio prestado aos formados, podem ser visualizadas respectivamente nas Tabelas \ref{tab:FormadosFaixaEtaria}, \ref{tab:FormadosRaca-cor}, \ref{tab:FormadosCota}, \ref{tab:FormadosFormaIngresso}, \ref{tab:FormadosFormaSaida} e \ref{tab:FormadosApoio}.

\input{software/tabelas/FormadosSexo.tex}

\input{software/tabelas/FormadosFaixaEtaria.tex}

\input{software/tabelas/FormadosRaca-cor.tex}

\input{software/tabelas/FormadosCota.tex}

\input{software/tabelas/FormadosFormaIngresso.tex}

\input{software/tabelas/FormadosFormaSaida.tex}

\input{software/tabelas/FormadosApoio.tex}


De acordo com o levantamento da Comissão Própria de Avaliação (CPA), no período
definido entre o 1o semestre de 2008 e o 2o semestre de 2018, foram identificados os dados
sobre a atuação de formados do curso de Engenharia de Software.

O acompanhamento dos formados foi realizado por meio do convênio firmado entre a UnB e o Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) para que a Universidade pudesse ter acesso aos dados identificados da Relação Anual de Informações Sociais -- RAIS. A origem das informações apresentadas a seguir é o repositório \url{https://avaliacao.unb.br/images/pesquisaegressos/2020/11/Rais_Grad_FGA_engenharia_de_software.html}.

As informações levantadas sobre esses alunos, tais como: área de atuação, profissão,
região, sexo, vínculo empregatício, e ano de formatura, podem ser visualizadas nas Tabelas \ref{tab:FormadosRemuneracaoClasse}, \ref{tab:FormadosProfissao}, \ref{tab:FormadosRegiaoTrabalho}, \ref{tab:FormadosRemuneracaoSexo}, \ref{tab:FormadosRemuneracaoVinculo} e \ref{tab:FormadosRemuneracaoTempoFormado}.


\input{software/tabelas/FormadosRemuneracaoClasse.tex}

\input{software/tabelas/FormadosProfissao.tex}

\input{software/tabelas/FormadosRegiaoTrabalho.tex}

\input{software/tabelas/FormadosRemuneracaoSexo.tex}

\input{software/tabelas/FormadosRemuneracaoVinculo.tex}

\input{software/tabelas/FormadosRemuneracaoTempoFormado.tex}



\section{Métricas de Formados e Evadidos}
\label{sec:metricas}

Por fim, nos dados apresentados na Tabela~\ref{tab:MetricasEgressos}, são considerados \textbf{formados} todos os estudantes da UnB que saíram do curso de Engenharia de Software até o ano de 2020 e, \textbf{evadidos} os discentes que saíram dos curso de Engenharia de Software, por forma diferente de conclusão, também até o ano de 2020.

\input{software/tabelas/MetricasEgressos.tex}
